做咗旅遊業（領隊/導遊）五年，你問我或者識答

唔知你地對呢行感唔感興趣，有人問我就答

澳洲讀書嗰陣做過導遊
畢咗業翻黎香港做咗一排香港導遊
而家做緊領隊 準備last day

月薪大約幾多?
多唔多新。香港人報?

1.如果東南亞領隊 大約萬三至二萬左右
如果見習長線領隊 大約都係二萬左右（我試過好景一團澳洲都袋2萬幾）
長線就四至五萬到啦

2.有新人不過都係入黎全職一陣 過咗試用 即刻轉freelance

3.唔明

1. 已經計埋傭？

領隊費有幾多係落自己袋？

計埋佣 我地底薪得二千㗎咋

領隊費大概袋得四份一
四份二畀導遊司機
四份一畀公司回扣

點先入到行
洗唔洗識外語

有冇比團友溝?

中學畢業 去TIC考個領隊證先
然後就周圍旅行社都爭住要你
我身邊嘅歐洲長線領隊 英文都唔識多隻

呢一行好易有豔遇 因為後生跟得團通常都同老人家去
佢地見到個領隊後生嘅 傾兩計 都好易動情

如果長線 冇導遊嗰啲 就畀司機 然後公司食你好多

可以freelance？

講艷遇

咁東南亞咪唔太抵做
得個萬二三。。。

利申想入行 識韓文

領隊萬二三 🌚🌚
應該係藍衫公司嘅收入
小弟做要打呔果間
拉暈收入18000-20000上下
睇運氣 際遇

3. 會唔會好多大陸人/澳門人黎香港報團出國玩
BTW 巴打係諗住轉行?

旺季 有眼耳口鼻有牌都即請

好多㗎其實 出團其他公司嘅領隊啦 團友都一定有

識日文有用啲
其實人工冇話點固定
靠運氣 全職領隊 收入
包括 服務費 底薪 購物站佣金 自費活動
一個團人數越多 搵錢嘅機會就越高

大學生想暑假part time 下有無機會？ 幫人補習補到悶

師兄 呢行不嬲講運氣㗎啦
我都想團團爆數
Btw 我而家嗰間 東南亞真係好差 上到pre long以上好好多

利申：唔係藍衫 見過而家藍衫落東南亞8個人都出領隊

有冇同團友做過愛

有！有牌 好多公司爭住請 不過未帶過團要靠你點樣講掂個面試官

Btw我知道 黑衫 藍衫 花仔有眼耳口鼻都請

有，記得佢係一家7口去星馬 個女仔補咗單人房嘅 頭三日佢都係咁撩我傾計 入環球影城 食宵夜咁樣，機緣巧合下 食完宵夜佢叫我入房傾下計 然後就 第日扮冇事發生過

報咗5月個領隊牌course
想紅日、長假或者星期六日出吓團
點先搵到人請？

利申本身有正職返office

想問下，做咁耐有無試過靈異事件

遇到西客點算

Send CV去旅行社 長假佢地都好等人用

咁去到點溝通

有冇住過團友

有冇帶團期間夜晚係酒店同團友扑野

有案底係咪唔使旨意考到牌？

老母之前跟過團，個領隊三大畢業走去做，仲要幾正

有，信不信由你。
最勁一次，試過兩年前去大陸 住都係舊酒店黎
我地未去到間酒店之前 我地都會問酒店攞定房先
咁酒店 俾咗一堆房號我地啦
最尾有一句 1102號（只限司陪 不得給予客人！）
都知瀨嘢 間房個角落頭到 去到房門 喺房門用紅筆打咗個交叉 一入到房 茶几上面打開咗本聖經 算啦 我都安慰自己上手唔記得閂埋啫
咁我沖完涼 悶咪開電視睇 諗住瞓 點知閂唔到電視 以為搖控冇電 咪索性蚊咗條電蘇佢 就瞓啦 第朝仲咁早出發。
去到半夜俾啲敲窗聲嘈醒咗 係有節奏嘅 XXXXX停XXXXX
咁樣 算喇 都安慰自己風聲黎 隔咗一陣有人拍我門 我仲心諗啲客係咪痴撚線 夜媽媽拍鳩我門 。開門 冇人 唔緊要啦 翻上床 又醒咗瞓唔翻 咪玩電話囉。跟住先黎料 我印象中睇電話係兩點幾三點左右，首先一個手動沖廁嘅廁所 自己無啦啦沖廁，算 我當水多。然後 一個手動花灑開著咗 我行去廁所睇 係開大晒 我行埋去閂翻佢（而家諗翻真係那來的勇氣）我翻上床都瞓唔著㗎喇，跟住見到電視開著咗，係著住雪花畫面 但係記住我係蚊咗條電線。
我好大聲講咗句 屌你老母 你唔瞓 我都要瞓 一陣間後全間房靜晒。我第二朝 特登望下部電視，依舊都係蚊咗條電線。我落前檯問點解間房咁 大堂經理係咁同我講對唔住 需唔需要賠償？真係冇房先俾人住。
連啲客翻香港嗰陣都同我講 間酒店好「污糟」

冇點算，兩種做法 一係同佢鬥玩嘢 二係繼續服侍會佢。
不過我通常都會同佢鬥玩嘢 言語句句都俾緊說話佢聽。不過有西客嘅機率係高過有好客

佢地會用好簡單嘅英文

上面鬼故太長唔quote
好撚邪大陸邊個城市？

唔出奇呀個個抱住去玩嘅心態 （包括我都係）

人工點

咁樣真係有啲難度

無錫市

公司每次派團俾你 都會叫你交咗人頭錢先 每間都唔同價錢
舉例 一團韓國 25人 5 天團 你正常服務費袋到4000左右
仲有購物站拆佣 自費活動再拆 有運嘅 我試過自己帶韓國都袋15000港紙

唔係中學畢業就得

有

係咪旺季先會比part time 做？淡季就無得做了？

有冇喺外地叫雞？

以前係 而家未必再係 而家超淡季一月都好 都會派俾freelance 因為多咗乜鬼嘢 港豬噢 膠鐵 不過有陣時freelance 仲多團過正職

以我所知 間旅行社個名係乜乜遊 物物遊 都好好多
不過你係想做分行管理部定係寫行程嗰啲Operation?
因為Operation又多嘢做 人工又低

梗係 東南亞有導遊嘅話 會帶埋你去玩啲導遊會帶你玩啲最撚正嘅 一般自由行唔識去或者唔接外地人嘅地方玩
越南 台灣 韓國 日本 最撚正

黎緊轉咩工？

廢一排先 可能翻澳洲讀翻個碩士再諗啦

好好多係指邊方面？
暫時未諗好不過呢行人工高得去邊吖

High dip學歷淆幾耐先有機會上pre-long?
樓主而家長線？

其實學歷喺呢行 係基本上冇用 白紙開始做快則兩年升到pre long

我而家Pre-longpre-long升上long就好難

如果做過導遊 一入職通常都會係pre-long領隊
Btw聽講黑衫嗰間好易升

Tourism hd畢業，岩搞左個牌...入唔入行好
如果入行做邊間上位機會會大啲
諗住試下見新x

勾根溝泥

黑衫係邊間

美XX我聽佢地啲領隊講 兩年升咗上pre-long

花仔呢 而家真係好好做 但係升職就難啲 佢地嘅團去東南亞中國都好易搵到錢

咁睇freelance似帶大陸團多？

人工上 福利上都好啲 不過聽講公司制度好嚴 不過back office 人工好低 得萬幾個月

睇你講既野似紅衫Wo

其實間間公司啲團都大同小異，但點解花仔會特別易搵到錢
另外新入職做full time training 幾耐先有團比你帶

睇下你點同公司夾時間 你如果大把時間 會派好多東南亞俾你帶

咁撚高人工點解唔做？
4-5 萬比例點分配？

另外interview 有咩要注意？會問啲咩野

我都想知點解佢地咁好數 落轉華東都袋萬幾二萬人仔走睇下咩公司 而家大部分 唔係乜乜遊嘅話 一簽約入職 未開始training 已經派定俾你 而家一開始第一團多數東南亞唔會中國 通常training 除左乜乜遊同藍衫 都係training 兩三日左右（都係教你點用個電腦系統）得半日講下點樣帶團，坐三日至一個星期分行就出團

巴打應該幾靚仔

獲益良多，巴打可否留個tg
將來有咩唔明可否請教你

會問點解想做呢行？
有冇心理準備 大時大節翻唔到屋企？
簡單考你英文、普通話（有咩期望之類）
不過打得電話俾你十成有九成都會請

唔知呢

Pre-long升上long要好耐 當你帶團帶得耐會好掛住屋企
一個月派兩團歐洲 俾你 成個月都唔喺屋企咁濟 同埋旅行社一個月最多放你兩日假

東xx 領隊收入應該冠絕全行
規矩應該都係
degree grad 會好啲
快則兩年 慢則N咁多年
睇人緣 表現

劇好咪die

Mic die唔緊要, 又唔Join Opt埋站又冇數先死

tas1124
歡迎

mic die同er係成正比

的確係 小弟我做guide出身 Degree grad
一入職先係B grade領隊咋

有陣時寧願帶賤訂都唔想帶佢地mic die又er 之餘仲要冇數出

香港個外遊領隊證書易唔易考
之前做pt請左諗住考 但撞曬期 又驚再比錢補堂考唔到好柒 冇考到
如果係一個遊學團既領隊主要做咩

樓主
點入行 要考咩證書？
介意留tg問？

口賤啲咁講 基本上有常識嘅都識考
咁要睇下性質係點同埋去邊到
如果有老師一齊出發嘅話
長線（澳洲嗰啲）做埋導遊
短線 東南亞 撚下班𡃁仔 然後 冇然後 點人頭 派房 老師會爭晒黎做
如果冇老師出發嘅情況底下
你就多嘢做喇 照顧班𡃁仔 睇實佢地 不停點人頭 派房 續間續間房巡 有好多小朋友冇得見呀爸呀媽又喺到喊 你又要陪下佢地
如果帶啲大少少年紀嘅 會同佢地講下 人情世故 書本上學唔到嘅嘢

一開始係咪做全職好啲？
做咗全職點轉freelance？
係咪冇得揀地方 公司安排就要去？
識嗰個國家語言會唔會大啲機會派你去？

利申好有興趣 識中英韓法文

唔介意 tas1124

想最易入到行 考定張證書攞埋個牌先
你有個牌 大把旅行社爭住請
你要報TIC個外遊領隊證書課程
讀四日㗎咋 個考試有常識嘅都會識答

係 白紙去見freelance 未必會請 派都未必會派太多飛機線俾你

做咗全職過咗試用期 辭職 正常情況下公司會挽留你
到時你就可以同佢講條件（由其旺季）同公司講 全職真係做唔到喇 一係我幫你轉做freelance 帶 同埋freelance 可以一次過in幾間公司 有陣時人工分分鐘多過正職東南亞領隊

除左日本之外 你識日文會長期帶日本團之外
識當地外語係唔會增加機會派你去

有無食同事？

有冇多啲靈異事件分享下
咩景點購物點係伏到連你哋都想skip咗佢

自己公司嘅 冇
其他公司嘅 好多

有興趣想入 考咗領隊牌
想問初入行 part time 人工大概幾多
係咪主要帶大陸/台灣團？

做全職嗰陣係咪冇得揀帶咩團？
有啲地方真係唔係好想去

ching 想問 x景遊 翠x 捷x三間歐洲團邊間高質d
另外有無更好的長線旅行社？
黎緊想帶2老去 thx

所有東南亞 亞洲 中國都會派俾你
平均萬幾二萬左右 不過呢行 真係好講運氣

你推團 下一團都係派翻一模一樣嘅行程俾你
到時人數仲少全職就係 冇得你揀

想聽鬼故
朋友做過有奇怪經歷

識日文去邊間做會人工高啲？

勝X遊同捷X都好好
夾下時間邊間成團跟邊間 因為兩間都真係好

如果我考左個領隊證 係咪一世？
之後係咪有啲直接去問旅行社請唔請freelance/part time?

呢個我知。翠明

如果新入行in邊幾間會好啲
介唔介意留tg如果有問題再問

對香港人做本地團有冇認識？

唔係 三年後要續證 唔續 要再考過

邊度考牌？

佢個間係學聯乜乜個類黎 好似冇老師 summer專請大學生/得閒既人之類 有冇聽過？
日薪600計出團日數 基本野全包 講實質 抵唔抵做？

模係Send Cv過去

樓主畢業做左5年 依家都27/28 有冇話驚搵唔到其他工

睇下係邊隻本地團喇 接大陸團嗰啲導遊會識
香港人嘅本地一天團通常都唔係導遊黎 只係領團（冇持有導遊證）

旅議會

如果我做過summer帶過一個團 之後去in 大公司freelance
會唔會好似你上面咁講 好難有好野做

識日文去邊間做好啲？同埋無經驗都會俾你帶日本團？

同酒店撞到？

我讀梗書開始做 今年先26咋btw
我都未諗 可能翻去澳洲讀下書

其實如果你唔係in一線二線旅行社 通常都唔理你有幾新 照派俾你

知唔知travel agent搵幾多？

好多景點會撞到 購物站又撞到 見到同行會好多計傾

唔該哂

考左牌 想問問一開始做係咪都一定全職一段時間先俾你帶隊？

正評。個post高質，小弟讀旅遊，但讀讀下唔想做呢行，睇完個post又有番啲興趣，搞到我都想畢業考番個牌。
樓主有無咩趣事分享

家下仲多唔多後生報團？
始終自遊行係大趨勢

帶完一個月團都係得兩日假？

屌，真係有

你CV點寫？

以前係 而家你一簽約嗰下 就派定俾你 你通常連埋training 一個星期左右就會出團

趣事就冇乜喇 大鑊嘢成日都會有

會！間間都想請日本領隊。會叫你跟一團睇個師兄點帶 然後就叫你上㗎喇

有冇試過團友係當地做左犯法野，搵你幫手

係咪咩職前導遊培訓課程

細個去泰國 有野係咁拍門 開門冇人 真唔真

ching 點睇康秦 d旅行團（以旅客角度）

其實同一般Cv大同小異
咁講啦 cv寫乜唔緊要 寫你有個牌
即刻打俾你 問你幾時方便上去見工

樓主覺得美x華點？我見佢請人，有啲興趣想入，thank you

好老實 我唔會幫 最多扮唔知 唔篤灰

Freelance留名
入左行3年做過藍suit紅衫

睇下你想做領隊同導遊
領隊就報 外遊領隊證書讀

唔出奇嘅 帶團帶得多都見唔少

主要上睇行程啱唔啱你
因為導遊司機其實都係嗰一兩間地接社接
服務上唔會有差別

想做plan行程嗰d 想知點入行 人工幾多
我有degree 但同tourism一d關係都無 咁易唔易入行?

準備冇假放啦不過想升職快 多團出 美記的確係唔錯嘅選擇

Freelance 淨係帶旺季？
通常可以帶到幾多團
收入如何！

呢個就有啲難喇 因為內部寫行程 每一個國家都有一個部門 你要認識嗰個國家先 不過人工低係真嘅 13000-15000左右 但係忙到甩肺

做全職好定freelance 好

帶過團去咩國家

樓主 如果係新手入行帶團 一開始有冇人伴住你跟你一齊帶 等你熟啲？定一開始就自己一個帶 ？同埋歐洲團要幾耐先帶得？ Degree holder會唔會吃香啲？

講下

老老實實我覺得藍suit好做好多
係就係多規矩但做慣做熟都係咁帶
紅衫d劇mic die都算 仲要奄尖聲悶

因為自己去過都幾多個國家
偏門嗰d都去過
仲要好多都係自由行
我d friend 去親旅行都問我行程
佢哋都叫我做呢行 先心思思
但無諗過人工咁低
公司會唔會安排你去當地考察 (去下旅行都好)

當然唔會啦 所以好多做內部都轉出黎做領隊帶團

紅衫自以為高人一等
但係藍suit 好鬼煩 貴賓前貴賓後

樓主溝咁多女 過兩招黎好wo

你預做opts一萬頭

其實領隊要做啲咩架

全職要全分行 如果你問我而家嘅話 淨係想帶東南亞做freelance 啦 團又多 又可以一次過簽幾間公司 又有得揀團帶

成個亞洲 澳洲 中東都要帶 仲有好多一年一次都帶唔到嘅國家

做服務性行業點同客玩野，佢地有得投訴大哂既

冇 一個人踢天才波 不過機場會有送機同事 到當地有導遊 其實問題不大。
歐洲呀十年左右啦
我覺得冇乜分別

係咪大陸做導遊好好水,有個大陸親戚大學出來做導遊,
好似話幾皮一個月,好快見佢買車又剩,佢係帶東南亞團多

推一推先

重則死人 輕則佢間房少咗盒紙巾都嘈到拆天帶團最有報嘅地方 就係你永遠都唔知 將會發生咩事 而你亦都要喺最短嘅時間內諗到解決辦。不過呢一行好多都under the table 去做 要記住做呢行就算自己錯都唔可以認錯 要錯都係第三方嘅錯

後生報團99%都係同屋企人去
唔係既就係去啲冷門地方
再唔係既就係報啲Cheap團純粹要間酒店房黎開心

我用自己果套帶
仲同d劇笑鳩公司d登機「閘」、「快樂」、「貴賓」
反正我覺得比劇覺得我尊重佢就得
帶到P組都陳生、李太咁叫

做呢行最好嘅事係 啲後生女跟團出到黎得你一個後生男仔 只要同佢傾下計 幽默少少都會好易對你動情 佢亦都會覺得你好叻 好似識好多嘢咁

點睇深度遊，你覺得前景好唔好？

其實趕鴨仔真心辛苦
𠵱家啲團行程係咪都咁緊湊

多數即場酒店ko埋？

如果東南亞 帶班親愛的貴賓前往當地 24小時貼身保母 照顧佢地衣食住行 酒店分房 機場編機位之類 處理佢地大事問題

如果長線 做齊以上嘅嘢加做埋導遊

其實樓主覺得旅行社嘅前景係點？
畢竟而家資訊咁流通，好多時候我自己都可以plan個好好嘅行程自由行，中介嘅作用越嚟越低
我覺得將來行業嘅發展一係走高端豪華路線
一係就走深度知識遊
一係就係開發冷門地點

帶過一個party 3隻20-25
不過去鄰國偏僻處
吹左幾晚水

好似去過樓豬帶既團
17年峇里島

呢一行最特別嘅地方係 永遠唔會炒人 唔會有什麼處分 因為永遠等人用。同埋 當然唔好硬碰硬 俾說話佢地聽 全世界都知我串緊佢 但係又冇位入我 先係呢行好玩嘅地方見到啲西客好激氣 但係又駁唔到個樣 會暗爽鬧完識氹翻佢地 就唔會有所謂對你閪嘅客 因為佢地都會尊重你

輕輕一推

仲有一點就係報啲平團，去到當地跳車(即係唔跟行程自己去玩)，剩係要機票酒店

大陸導遊要睇下佢接嘅係咩團喇，如果大陸導遊接香港團就冇咁好 如果大陸導遊接大陸團就真係幾好

我做香港導遊嘅時候都係接大陸團黎香港 係的確幾好搵 又鬧得 又好禮貌 起碼識尊重導遊同領隊先。

少之又少 有後生通常都係陪屋企人去

好似幾好玩咁，咁如果真係有投訴記錄左在案對升職影響有幾大?同埋你同第間公司d女領隊有完一手，佢又同第個男領隊有一手，咁呢行d男女關係都好亂喎
帶團最自由，開心既時間就係夜晚可以同陀地導遊，同行出街玩既時間?

仲有其實領隊份糧洗唔洗sell嘢抽佣？
定淨係靠小費？

多謝巴打

我永遠帶唔到我完團嗰日都唔記得啲客姓乜名乜
連記佢地咩組都有少少困難 淨係認得佢地咩樣

夕陽行業好難講

係 因為要同其他旅行社鬥多行程。成日覺得去旅行已經唔係休息 辛苦過翻工 本末倒置

好搵係d客比多tips?

咁會唔會做得太明顯比人家屋企人覺得你溝緊佢個女/其他客覺得你溝緊女?

我通常完團 冇乜必要唔再聯絡
有好多同事會搵團友做女朋友

夕陽行業 根本好少後生再跟團。後生要跟都後去到當地先再搵local tour。自由行 以前仲話要搵旅行社買套票，而家？大把apps俾你上網格價啦

睇字都知我係邊個？

呢到就有喇 你要搵新景點 好多時要打去當地問。
唔需要考牌

細個果陣老豆老母扔我俾個導遊睇住 ， 睇果d野未夠秤冇得入去 全程同個導遊玩

呢啲正仆街黎

如果無經驗想做freelance
邊間會比較易請? 同邊間好做D

唔會有影響，做呢行係冇可能冇投訴 你唔係咩彌天大罪根本公司都係叫你下次注意下就草草了事

呢行男女關係唔會亂 因為完團大家就唔會點聯絡同埋咩國家嘅領隊都會識到㗎嘛好多時 一景點幾團 我地就會傾計 好傾嘅大家酒店唔差得遠嘅 夜晚一大班人出去玩最記得之前喺韓國識咗個台灣領隊（好可愛）每次落台灣都一定搵佢食飯 佢落香港都會搵我 食下飯咁樣
呢一行真係可以識到唔同國家嘅人 亦都好易傾到計 唔會有同行如敵國 只會互相幫忙

女仔做呢行會唔會好洩底？（好難融入）
多唔多女仔入行？
見到大部分領隊同埋導遊都係男人
Ps.想入行

全職領隊
底薪2000+每團領隊袋嘅服務費+購物站抽佣+自費活動
換言之 領隊冇團出坐分行收客係冇糧出

紅衫易請
邊間好做就睇你要hea定要好pay定要好地方

購物站抽佣

通常領隊（至少我）唔會主動溝女所以冇乜嘢 同埋呢啲事 大家識避㗎嘛

個導遊真本性

新X 美X華 康X 佢理得你有冇眼耳口鼻 有牌就請

都多女仔做㗎其實，女仔仲著數 公司導遊都一定錫住你 唔會恰鳩你 啲客見到女仔都唔會點鬧

好 聽日續個牌睇下趕唔趕到復活節先

會約出去食宵夜嘅有自由活動時間 我見得最多係叫佢呀爸呀媽 自己行 一間集合見 跟住同我去行街 或者玩樂園

佢呢段時間請人門檻最低 簽到份約就得㗎喇

出到去洗費公司包？係咪容易儲到錢

澳門人通常喺澳門分行報名，澳門唔夠領隊或者冇飛機去 就會扔過黎香港 香港領隊喺機場禁區等佢地。攞中國護照嘅大陸人都有 唔多 大陸人最多係攞DI嘅人

More

行程有包嘅 公司就有包俾個領隊
我唔會囉我喺當地已經洗曬嗰團嘅錢
攞晒去玩

啲陪屋企人出黎嘅後生女 我上面有講㗎

同你講既經歷好似 又係澳洲讀書 又係讀讀下開始做 估唔到樓豬食咁多女

講起天才波，當年(12，3年前) 考左個證係諗住做fl 假期揾外快，復活節前收到電話有團帶，中山順德團，第一次熱下身都好。點知上去交錢拎外套時，轉左我去海南5天團，乜柒都唔識兩日後出團，即刻搵FD 有冇FD 既FD 做領隊既幫忙過料。

另外個5日行程大致上同關x 康x 個團差唔多，成日見到佢地，兩個師兄師姐都好好有問必答

好想知平時跟團購物你地抽幾多佣

考到牌後，一開始做係咪一定要帶東南亞團？
唔知點解覺得去東南亞好危險（eg 泰國 菲律賓個d)
同埋未去過個個地方，都可以帶團去個個地方？

有 但係如果唔係旅議會會員舉辦嘅團 或者帶團嗰位冇持有領隊證 發生事故 旅議會同保險都唔會保 。同埋得嗰六百蚊 帶乜鬼廣東省短線都1000日啦

購物站有佣抽點會想skip

呢個真係唔太知

學生藍衫freelance,白紙一張請左我，暫時出過2次團。想問日本領隊係咪要做過幾年先有機會帶？考左n2唔知有無機會帶...

做呢行 唔好諗放假

東x遊同其他公司是咪唔o岩呃？
感覺佢d人有d敵視其他公司d人，
但康x永x果d又唔會咁

韓國按摩

你跟邊間公司先

考牌係咪一定要用2500 去tic報來考？

通常所有行內都好肯過料嘅不過出發前兩日先轉你團又幾過癮

帶團日薪有$1000日咁多?
freelance定全職先有

我讀書唔多(中五)
英文直頭唔得
普通話ok

可唔可以做到？
領隊係咪唔同導遊，唔洗識太多野？
帶團當自己去旅行咁得嗎？

導遊大概10-20% 領隊3-5%

全香港旅行社都冇菲律賓團 放心 旅行社唔會理你有冇去過 如果你正職 派俾你 你就要帶 唔識唔明未去過 自己問師兄師姐

日本導遊幾錢人工

樓主介唔介意講下日本韓國越南泰國台灣去邊夜生活多

請人要中學畢業，如果英文差要帶歐洲團點算？
係咪一入行就自己一個人帶團，自己帶遊客去搞登機手續？
需唔需要熟悉當地入境條例同法律？

帶泰國團夜晚係唔係一定會有男團友要求你帶隊叫鷄，
如果有團友要求你帶路買大麻你又會唔會帶？

一定要做正職㗎
有兩種情況帶到日本團

一、你唔識日文只係一個普通領隊 會久唔久派團日本俾你帶（會有導遊）

二、你問緊嗰樣嘢，識日文直接見日本領隊，你從此只會出日本線，因為你要做埋日本導遊

聽講係正職東X遊嘅領隊
好少好少會同其他公司嘅領隊傾計

啲導遊 會帶你去玩金魚缸

如果有旅行社請咗你 咪可以平啲去考

一樣 短線團 不論個團幾多人 一千日薪

東南亞領隊同導遊唔一樣㗎。有興趣試下 中學畢業就可以考牌

係咪大公司個幾間先有依個價

我同佢地唔係好熟 唔清楚

我做左成6年先.1870老底…
不過真係睇運同你點做人
見過入黎過完試用第二團試澳洲，但白紙黎

不過除左LH/TG啦PRE LONG同其他東南亞睇時間同彩數啦…
計老底加老錦，最底工資到二萬頭都試過…
當然…計曬上3萬都有…但一年得個兩三個月有

因為我見朋友share 之前初一初二
freelance帶短線先得$1000日

師兄咩色？
我地出發前一日下午先派或轉團都有
見D FL好似要下晏先拎得名單

其實唔多，遇到啲衰劇你真係24小時oncall (雖然好小)

白紙 freelance 想入行做下
係咪跟巴打你上面講果幾間最易請part time 白紙

帶團係叫領隊定導遊？
導遊應該係指帶人遊香港啦？，你上邊話食好多女，係咪都係做領隊帶團個時食

我唔知你問緊咩啦
如果一大班人一般去飲酒食宵夜㗎咋

唔想去日韓台得唔得
東南亞 歐洲 中南美都ok

其實大把歐洲領隊都英文差，簡單溝通就可以

係 冇錯，不過機場會有送機同事，當地會有導遊 唔怕嘅

其實來來去去都係嗰啲 帶得耐會記得

基本上freelance 唔會比日本團你
有都比正職啦。
但呢個post 應該好多想做freelance帶日本

係囉，唔知點解

私底下 會 夜晚我都收咗工 當同個朋友一齊去玩囉 不過會提佢唔帶得翻香港

一般最低都有800

帶團人工 係唔關假期事

導遊領隊有咩分別？
邊個好搵D？
邊個可以易D轉freelance ?

想part time 搵快錢

正職正常都唔會派得咁急 不過我地攞料都係出發前一日先有

正職唔得freelance 可以推團

咁香港導遊好做d 定帶團領隊？
香港導遊既話係咪唔缺人？

MxxxxxxSxxx

more
大學生想暑假做part time 可唔可以留個tg
pm你

以為關 因為我見個間初三至五得$900
其餘得$800
紅衫

領隊可以周圍去
導遊只會接外國黎嘅團
好難比較
因為 長線領隊真係好好搵 睇下自己鍾意邊樣

不過香港導遊證 如果冇大學學位需要讀半年書
如果有大學學歷讀一個禮拜就得 然後考路試 筆試

領隊證就統一讀四日 然後考筆試

通常短線800-1000

兩樣都缺人 要睇自己鍾意出國定點喇嘛
東南亞領隊唔洗揸咪 輕鬆好多

香港做導遊(介紹香港)，一係英文好，一係普通話好，普通話團你唔會夠新香港人爭。

港朱澳大橋全長幾多？

其實做領隊係咪就係水人買嘢，我去過幾次D購物團，係用盡一切招數水人買嘢，其實樓主嘅性質係咪都係咁

讀四日就去考？

LM

如果我英文還好 普通話唔得 咁會唔會請我

其實想自己俾錢去考個牌，之後間唔時做下freelance 帶下團
應該咩流程？
同埋見到樓主見過好多旅行社，都唔知邊間打邊間，新牌仔+0 經驗，想做freelance 見邊間好

呢啲多數係當地導遊做
除非領隊身兼兩職。

好易架咋

多唔多大學生做領隊？

做香港導遊好睇你識唔識到啲agent 我嗰陣就幾好彩識到啲中介 會好多大陸團 新加坡團派落黎。其實香港合法持有導遊證帶團嘅唔多 係啲大陸團唔搵香港接待社 唔搵真係持牌導遊接團 所以好多黑工導遊

應該話有學士學位

好問題，兩睇啦 你參加購物團 導遊只係盡佢地職責介紹你地所報名嘅「景點」，如果你報個純玩 導遊都冇得叫你買嘢啦

淨係識廣東話都請

所以都係做外遊領隊開心下

比啲信心自己

我冇乜見過好多旅行社 係出團會識到唔同公司嘅領隊
考完牌 send cv去香港唔同嘅旅行社（新X 美XX 康X最易請）見工冇乜特別㗎咋 正正常常仲要旺季 門檻降到好低 跟住簽約 定時定候有人會聯絡你 問你有冇時間帶呢團

大把

都好多

感覺上香港導遊會好d,又可以番自己屋企訓。但要讀成半年
大學學歷係點計，外國大學佢地識唔識分？，同埋Asso/hd 佢地又當唔當係大學學歷？

19歲 會唔會太後生 比人恰
想趁考完dse之後做一排

我公司最後生嗰個 00年出世

但係大學生暑假做領隊多唔多呢
自己好似照唔照顧得掂自己
有興趣暑假搵下part time做！

學士學位 我都係用澳洲張畢業證書報

但佢地會唔會一定要你做全職，唔俾我做freelance?

其實都好多 所以早啲簽定約有著數 大把人暑假走黎帶團到時請人標準就嚴啲

呢個時段 冇一定嘅佢地驚冇領隊帶 乜都殺

我讀完asso,遲下先補番個Bachelor degree 應該唔可以用大學學歷考導遊牌？
如果完到導遊牌後，又係send cv去旅行社？

其實一開頭做freelance 定 全職好
Sd cv比邊間好啲
仲有in完 請埋之後 通常係教你一排先比job 定即刻叫你帶

導遊係咪每日返工放工緊？定係住埋酒店？
接一團外國團平均幾多錢？
同埋工作時間flexible 嗎？

講個最深刻既鬼故來聽下

Strong post lm

留名學野
利申：做左5年TC 有個雪藏牌

澳洲點做導遊pt

我喺泰國街邊有人撩我買大麻，但啲質素好差，巴打你攞嗰啲係咪唔同，巴打你帶開泰國團？

freelance interview 著咩衫? 應該唔駛老西掛

而家報名考牌最快都要六月先有
想趕個旺季玩下pt都唔得

本身做緊酒店都想試下 但係人工真係太低 好冇保障

你第一個團帶邊？
我見到d領隊對當地資料好有了解咁
事前背書？

係咪安泰領隊係泰國坐左好耐監？

勝景同jetxxx去到帶長線團既人工大約係點
見佢地有成個月既團 係咪fatfat

成日都係有時早四五日派，到前一日先轉…

其實人工係靠 團人數加天數，同團數去計
你帶成個月…但得十隻…可能等於人地帶兩團30-40隻…邊樣好自已覺得
但同樣，你帶中國6日魔界同6日杜拜比
就一定長線好搵…除非人數差太勁啦，不過一段都唔會差過中國

送機同事係咩職位？

做過一排j字頭
佢地一個月3轉歐洲 一團30隻
起碼6-70k

有畢業證書就得？冇要求DSE/AL要有幾多分？

反而長線冇導遊？

有冇見過藝人之類做團友

團費旅行社攞晒？

有冇非購物團？

即場抽？

點解日本咁威有獨立玩法

杜如風 周易瑋 freelance 好似只去日本

咁鬼驚 邊一間?

帶團使唔使同客share房？

師兄點解mic tum

樓主覺得而家至入行做旅遊仲有無前途？而家個個都可以上網自己買機票買酒店買PACKAGE，仲洗靠旅行社咩？

FL仲想揀靚團好多正職想出都無

要

我都MIC左
D 劇太MIC DIE 而家香港人仲衰過賤訂

你要咁講…你贏曬…
日本同長線一樣，多數係EG出，當地唔會請TG，
有一兩間社係自已有班LG帶，會再加TL
但好多都係EG算

其實係架
一團細既12隻杜拜6日…已經頂到一團東南亞或賤訂有突

有鼻寒聲點搞？

行內有冇留長髮嘅男領隊，定係唔會請
想入行，但長髮紮髻

本身有正職既話
其實係咪好難做Freelance 因為可能得星期六日 或者假期幾日假 多唔多團帶

係咪好易有豔遇？

搞到好想入行

掉番轉你係編團果個 會唔會預你

知道領隊搵得多
但估唔到咁多

咁如果平時有正職 都幾難返到freelance
除左學生之外 freelance 領隊多數當全職咁返先得？

如果新入行邊間好阿

做咗一段時間
用成年拉番勻嚟睇
計曬所有收入
平均都有17k
不過真係好睇運氣
爆唔爆數真係唔埋到站都唔知
不過成日出團都會儲到錢
一個月有三份二嘅時間都唔係香港
公司仲包曬你住宿
除非你成日去泰國同越南

咁freelance 又唔係要做死一間
你咪當搵一個旺季既錢
如果你平時果面可以呢個時間請到一個月假咪冇問題

我報左你地4月尾去9天土耳其團

樓主係澳洲邊度做導遊？

分享下東xx大學生計劃
底薪3500+啲19津貼約500-1000+服務費+購物/自費嘅佣+Tip
入職頭三個月無團出 10k港幣
之後完試用 初期收入15-17k上下
一年後人數多咗 平均20k以上
BTW 有個新政策 包薪加咗
以前如果底薪+津貼+服務費係唔夠13k 就補貼到13K
啱啱加到係15k
因為其實包薪公司無計佣 tips 所以可能係冠絕全行
同埋出名rebate行內算交得少

知唔知Raymond fok 宜家點

識日文做領隊定導遊好？
學生放假有冇得做part time?

巴打知唔知freelance 通常係咪旅行社
比個期你 你得就接 唔得就唔接咁樣
定旅行社都會拎你個期黎編

明白晒唔怪之得康泰都賣盤走人

我想做plan行程個個呀
可以點做 想大學畢業就做
前程點樣呀

有冇生態旅行團帶架😋

咪，花仔狗都唔屌

以前東記出名高質
依家都係有眼耳口鼻就請
做壞個文化

Freelance 你同公司講幾時得閒
佢有團就派比你
通常你預多少少假期(eg5-7日）
咁同事咪好派d 你又大機會有團囉
不過有d公司好鐘意耐唔耐問下你d冇報假既團帶唔帶到

巴打好勇

睇下個導遊屋企喺唔喺附近如果穿州過省就瞓酒店

上面講咗

咁都ok喎 考左個牌去見工都冇壞
襯後生有精力可以做下

最深刻係 去泰國 有個伯伯一個人報團 有一日心臟病發 送佢去醫院嘅途中 就去咗 我已經淆晒底 仲要好冷靜咁打俾佢個仔 叫佢個仔匯款畀我 心力交瘁 點知佢個仔以為詐騙電話 我叫公司打俾佢 佢竟然話佢死佢事 我一蚊都唔唔攞出 我好心酸 點解會有啲咁嘅仆街仔 然後搵到個伯伯老婆 我未收到筆錢都幫個伯伯碌定卡 打埋俾保險最後個婆婆過咗當地 我都跟團翻香港喇

去各大旅行社見工 因為澳洲導遊牌好撚難考 由其華人
所以佢地都會請你做「文員」（實際都係叫你帶團）

係咪考領隊果個就得

斯斯文文就可以喇

正常都得

試下轉行囉

我都做左4年領隊＋8年導遊，依家仲做緊導遊，搵唔搵到錢真係好睇啲客靚唔靚，不過勤力啲2萬以上無難度。

做澳洲導遊先
睇下咩線路 如果長線要溫書
如果東南亞去多十次八乜都記得晒 連個景點洗手間喺邊都會記得

呢個真係唔知喎

正解

如果冇大學學歷會唔會唔請你?待遇會唔會差啲?

有啲專做送機 不過佢地放假 就會叫公司啲領隊去送機

計埋購物站抽佣唔止喇

全U都得

領隊自己帶埋囉

呢兩間有D團係免導遊費,司機小費呢D
咁係咪都係靠帶佢地去購物點/超市黎賺?

有 不過見多數都係包團

係唔關我地事

有純玩團嘅 冇購物站冇自費活動

係

因為日本冇接待社導遊 要香港人帶埋過去 平時日本領隊唔洗出團都要坐分行

無錫市 跟得團去應該都係住嗰間

長線 中國短線唔洗
東南亞要（但我一定補房差）

公司唔俾人放假屌 唔咪就有鬼
同埋都想抖下

夕陽行業就多一排就冇啦

所以我好鍾意帶杜拜 又易帶 好又搵

導遊或者freelance 冇人理你 全職領隊公司唔俾

真係要同公司夾時間

睇你把口同個樣㗎啫
不過其實都易 識到其他公司嘅領隊 團友 其他公司嘅團友

好天斬埋落雨柴

花仔 黑衫 藍衫 最易請

韓國 台灣 日本都好撚正

我睇下接一天團定好多天團 一天團通淨係Melbourne 因為我喺Melbourne 讀書多假冇嘢做咪帶下8天9 天團 落埋Brisbane嗰啲

日本導遊

好老實 人工差 冇乜前景

通常呢啲包團黎

我會補房差 唔鍾意夾房

係 當去旅行都幾好

係！讀四日（我嗰陣瞓足四日）然後考個小六常識試

而家有牌都請

Btw點樣係咁安慰自己
成件事好靈異 仲要自己訓
有冇見到啲影 腳步聲

如果長線 領隊要預附定錢畀司機先 不過有服務費收衰極有普

領隊3-5%啦

我驚撚到震晒 咪不停電站囉

對呢行好有興趣但自己又係懶唔想周圍走

巴打share多D

我都3字頭，剛剛轉行踩左隻腳入旅遊業，點算好

而家啲旅行社training 都係教你用電腦系統 教你出團？有兩個鐘講完，唔明 唔識喺分行問師兄師姐

都有試過 有個客為咗點解佢間房少咗盒紙巾鬧神鬧鬼
問我點解唔幫佢爭取 信唔信我同你老細講

又有試過俾啲客兇 喺個景點到問我點解唔舉旗？我話咁凍舉乜鬼，頭先咪講咗幾點集合囉。

佢即刻 問我𡃁仔 你邊撚到？咁撚串！
我 咁你想點撚樣？想投訴歡迎 我俾個CS熱線你 想喺到打交勸你唔好 你始終人生路不熟 廢事話我恰鳩你。你係嘅 翻到香港機咪走 企喺到等埋我。唔好翻到香港先做屎忽鬼玩投訴
佢 好呀

收服務費嗰陣仲畀多我翻到香港靜靜雞走

你一定好靚仔 唔係點食咁多女

劇=客
Die=掂
咪die=唔掂/廢
ER=麻煩撚
賤訂=大陸人
仲有好多 想知再講

一般般啦

其實應該諗點解你要做
如果你係為左搵食咁當然正職
為左帶幾團玩下/外快就FL
FL我白紙入行（不過細個跟得多團）
in藍衫佢連email都唔覆我
In紅衫就即請
上一日公司briefing就即帶
第一團16隻升純 乜都唔識

做依行真係靠經驗
知道咩要講 咩講得 咩唔講得點射走個波
總之個人識變通識講野就做得掂

點解要咁多術語搞到好似講泰文咁

的確係泰文演變出黎

樓豬又話00黎嘅 但又做左5年 14歲入行？

我話我公司最後生有個00年

玩一排好走喇

有咩冷門城市有團但係無乜人去或者唔知呢啲地方會有旅行團

成日覺得去冷門城市好似幾正

誤以為係你 自膠

第一次帶 通常帶邊到

不過紅衫而家好嚴 反而藍衫有牌即請

師兄求過料呀
成日覺得唔係咁好意思問街

東南亞 而家我見到我公司一入職通常韓國 因為易帶 當地有導遊同影相仔 你去學嘢得㗎喇

之前係英國讀完返黎都有諗住考個牌
反而係想做pt帶下外國人遊香港
之後發現仲要考埋急救，煩到pk

未追晒po，樓主有無咩攻略
就咁接散客有無得做

但有時個團真係撞彩
要天時地利人和先好數
試過廿幾劇
因航拆左十幾個單丁位比我
上到旅遊巴d劇西到
未開咪已經屌定先

遲啲可能去澳洲讀書
我都想咁做
又過下料先
tg再問

香港tour guide 好難做 太講人脈

巴打，你好
想問下外遊領隊同導遊課程有咩唔同
我見課程價錢都差好遠

旅遊業其實除左領隊導遊仲有咩牌

如果旺季 我啪死佢地針 冇得一齊坐 唔好怨我
要怨 怨公司個ops點解咁廢攞唔到一log位

導遊證係帶外國人黎香港嘅叫導遊
外遊領隊故名思義 帶班人喺香港出發去第到旅行

邊間福利好d
無經驗 直接做freelance有無人請？

導遊證

Freelance 冇乜福利

想聽多d故事
講多d 有趣 深刻 點都記得既

我都啪哂針架
但佢地（同我都）冇諗過咁誇張

仲要唔洗點出力
班友自動波
就好似港女遇洋腸咁

依家就咁睇好有興趣考外遊證
今年yr4就grad 想試下當freelance 做
當去下旅行咁，不過本身靜去過幾次旅行
你覺得新入職面對最大問題係咩
另外D團去到當地係咪會有導遊

以為plan行程係實地考察？
賤過地底泥

有換過 柬埔寨個guide太咪die 成日玩失蹤 唔見咗人 話佢兩句 同我講屌你老母 咁大聲做咩？呢到柬埔寨唔係你國家 然後諗住一拳打落黎 不過個司機幫我擋嬲嬲地咪打去land公司 鬧完一鑊先打翻去我公司 話換guide

而家唔係㗎埋個站 要講好多嘢

唔係長線都會有導遊 放心
導遊會教你好多嘢 唔需要點擔心 冇乜問題

內部 有萬四一個月要感恩

多謝分享

好似得萬三

其實咩係顏色衫，成日見你地講咩咩顏色衫，指緊旅行社？

識日文韓文 可以做咩位？

日文 可以做專線日本領隊+導遊

韓文 冇用

係咪kai阿 乜都講曬出嚟
加密好難咩
以後點屌啲劇阿==
micdie話la tu

樓主一定好靚仔
又食團友又食隔離公司領隊

埋站 本身有個阿伯想問我好唔好 我未開聲 有個柒頭話 唔好喺到買啦 導遊有得分。 我即刻話 係呀 有得分㗎 我問佢 你買樓 地產經紀有冇得分？你買保險 保險經紀有冇得分？點解你仲買呀？你知嗰樣嘢對你好呀嘛 你咪要買囉 而家人蔘對你好 你咪要買囉

地產 保險有得分天經地義
導遊 領隊有得分天地不容

之前見d巴打講
又話呢行行頭好窄
如果叫雞會比行家唱

想知多啲你同團友之間既甜故

學聯呢間大伏黎 專搵大學生老襯 一開始話有好多團想搵大學生帶會小學雞冇咁大隔閡 in完話收你 但上堂考領隊牌急救呢啲全部自己掏荷包

好喇 考完pass哂拎哂牌 點知佢自己有班放假老師班底，派完哂比班教畜一人幾團到食剩冇人要先再比你班大學生爭啲剩飯菜汁

3，4月時間又黎準備昆新一批大學生入局喇

600蚊日 搵笨柒

果陣做左2年FL之後in過
我有education+tourism background心諗實冇死
點知個HR串過馬撚
Set埋哂d情景題都戇鳩
比埋d冇可能解決到既情景
又低人工又要做埋導遊
真係你做埋我果份啦屌

咁巴打你總共食過幾多次

想問下服務費係咪底薪咁解
新仔freelance 薪金要求點寫好?
我見有D團報名個時就收服務費
有D就完個日領隊自己收，收完要同公司分?
另外拆佣個情況係點
係去到個購物站，團就走前佢地就比佣定之後?
唔該哂

全職先有底薪 2000銀行每個自動過數
Freelance 或者其他收入就同上面一樣

巴打最鍾意玩邊個國家

求期寫1萬咪算 呢行冇得壓你價 因為有公價
東南亞 領隊袋四份一左右 導遊司機四份二佢地自己再分
公司四份一
長線 公司食你好撚多 你再出糧畀司機 其餘自己袋

東南亞3-5% 長線6-10%
東南亞完團問導遊攞 長線購物即刻找數

巴打 可唔可以一入行就做領隊 唔做導遊
領隊要考咩牌 係咪一定要由大陸團做起？
有興趣

仲有人想入行
證明福利太好

巴打細佬入U前考左領隊牌，有時sem break or summer想帶下團有冇公司會請

梗係可以 好少人好似我咁戇鳩做導遊先

唔係 通常東南亞先

當去下旅行 係一個唔錯嘅選擇

有 不過最好早啲同定啲公司簽約 因為暑假會好多人見工 請人就嚴好多 都係嗰句 簽咗約就神仙

有得揀我寧願做FA

要n幾

呢個要問翻你想見嗰間公司 有啲n2或以上 有啲一定要n1
不過我都唔太清楚

btw 巴打點解話韓文冇用 但日文有用
因為佢地識普通話

泰國曼+芭夜遊 1條佬 想搵女女陪 有咩指引

多野買 定自費騎駱駝

因為韓國有當地導遊
日本冇

我自由行咋

自己去玩 去clubbing 通常都拉到女走

Options同購物站輕輕鬆鬆又五天

俾多d貼士好過買野？

呢2年又變返做團好過TC 自由行好多客上網訂都得啦

自己買機票酒店 夠唔夠旅遊團平？

長線要出埋糧俾司機。。

佣都唔係好多 你會唔會車客去outlet買野？

對頭髮顏色有無要求？
依加個頭染咗明顯color

導遊食屎？

冇可能 夠 一個台灣團2000團費
包食包住 包行程

考完牌可唔可以一入職就freelance

服務費所以導遊好憎接純玩

唔好太誇張

買嘢係預佢地 全團買十萬蚊嘢左右

可以

學緊日文留名
想問下巴打如果本身一張白紙
要點樣做先入到行 因為都對導遊有興趣
想試下帶日本團 有冇D証書係必考或考左易請D
利申今年考N2 唔該巴打

香港人難唔難搞，係咪好煩

想做日本導遊領隊 就去旅議會報個領隊證書黎讀下 然後send Cv注明見日本線領隊

買頭呢家野

諗出黎 果個人係天才

當客係豬咁

黎香港d團 係咪仲係要買人頭返黎？

係 冇錯

原來遊客咁好劏

俾錢都肯接待

真係想入行做領隊，玩兩年，當見識下就算。同埋唔係想像中咁美好。由其女仔，d 大陸司機，導遊為左慳錢就同你share room。我係巴打都驚

領隊開間房 好平㗎咋有導遊價

咁仲有無其他靈異事件分享下

唔岩買我都唔想你隔硬買
岩買既咁你買野我梗開心啦
咁唔岩買既咪完團比多少少我囉

但網上當freelance咁接客犯唔犯法？

你果陣係做大陸旅行社？

最後個時，我就係咁，但貼錢打工就無謂。

點解呢

利申：未試過

有護理員牌入行會唔會好D

想聽多d食女故事

有無帶開學生團？

有無同團友真係做到朋友
返香港有聯絡
不論男女

識日文，日本住緊有無可能接到？無牌

你意思姐係大學生只會得一團咁解？
我個時都話得一團咁樣 係幾戇鳩
我去in左 考牌自己比但幫佢做就會回水
不過後尾撞期冇做到
師兄有做過？有冇覺得好玩/有經歷
定係好辛苦日日做完就訓 訓醒就做咁

你係邊間？我上網睇有幾間都叫學聯乜乜 我個間係長沙彎定荔枝角個邊 個hr係好直話直說 情景題個個就肥既但nice
In個間係真係有好多情景題 但都叫答到 不過佢追問三四次講到好極端就答唔到 跟住佢講番都冇咁誇張係膠啲
一團得一個帶？

或者有啲咩特別既經歷

同行
我而家做緊南北極同高山嚮導
發覺幾好揾

樓主唔建議人入行?本身鐘意去旅行又想轉行又係3字頭

就係依間
其實埋情景題冇意思
不斷推去極端都on9

好似有個老師
但我求其帶團旅行團都高過$600啦

如果個團無導遊，自己又唔識講野係咪死梗？
會唔會成個團都deadair 無氣氛？

好有心動想入行 鍾意去旅行
冇學歷 係咪去聽4日書 做領隊就係最快入行

佢唔想旅行 被迫

所以你唔會一出團帶長線囉
東南亞實有guide

想問下帶本地團姐係例如發達行，油麻地個D係咪唔同你講緊個D
姐係一日團，帶LOCAL香港人個D

我都有興趣 當外快咁

做左十年領隊就一定識做導遊帶團講野咩？

我都做過
要成個刷個分店經理，先會有好團帶
無團出坐分行大家爭出單，條友換曬衫放工，有客搵佢，我話佢放左工都被人屌

你帶咗咁耐團 聽過咁多導遊講嘢 咁都未學得識就檢討下自己喇

嗰啲正常好少有導遊證肯去帶

Freelance 去一轉短線3日2夜，一般會有幾錢

領隊去到當地後，玩失蹤會唔會俾人屌

辛唔辛苦?

點為知失縱？ 基本上派完房我就自我失縱

咁咪同老細講唔帶長線
淨係派東南亞大陸比你
老細可能仲開心

唔係好明
姐係帶本地團唔洗證? 定係有得個證就去帶飛機團

其實做香港導遊，帶d大陸鳩嗚團，去買名牌，咪好好賺？

派完房，自己去玩，行程唔跟埋去。
夜晚番酒店先見人，之後打電話俾我又唔聽

考個牌帶喺香港帶外國人去玩要考導遊證
但係帶香港人嘅香港本地一天團可以唔需要牌

2千幾至3千
短線固定日薪 800-1000/日

自由時間時 我就會失蹤

基本上 係

其實個牌考試難唔難？
上網啲人話要溫咩天書先得

所以好多大陸領隊而家唔用持有香港導遊證嘅人
直接自己帶埋（不過咁樣係犯法）

領隊證 淨係考筆試 有常識都考到
導遊證 考筆試路試 要不停溫書溫書溫書

淡/旺季唔到價
你預800～1000/日

點玩法？想試

跟團去日本係咪EGL最好？

每日行程要行足
除非講明嗰日係全日自由活動

每日行程完曬
返到酒店之後
我哋咪自由囉

咁考完導遊證，應該去邊R撈做

如果唔去行程+失蹤，係咪會俾人屌死？

明解了，多謝解答

咁點解要有你存在？

你會唔會比自己當地電話啲客？定係reconfirm時叫佢add自己wechat就算？我帶開大陸團用唔到WhatsApp
Btw我中國短線1日都無700

知唔知咩叫做工作同責任

巴爾幹半島團係咪好惡做？

個牌難唔難考

係咪淨係做 帶外國人來香港 /帶香港人去外國 是但一樣？定係兩樣做曬

識幾國語言係咪多啲機會出去
導遊喺外國有冇自己私人時間？

追咗po了 thanks for you
有無話邊間考好d

去啲當地人都唔識英文嘅地方會點溝通俄羅斯 巴爾幹嗰啲

你做行山係咪要好fit嗰啲

多唔多後生靚女跟團 導遊可唔可以溝團友

mice有間東記好唔好做？

試過好多年前同屋企人跟團去歐洲

同一間旅行社開咗兩個團同時出發，我哋個團係個資深嘅領隊，另一團應該無咁資深。

我哋嗰個GUIDE就不停點另一個做嘢。

反而想知一樣嘢，我哋個GUIDE 真係成日失蹤，將我哋外判俾當地嘅人，帶我哋去行博物館連講解。

佢呢啲係真係自己外判俾人做丫，定係公司安排埋？

佢真係話佢去搞自己嘢，我哋就跟個當地華人去行。

另外嗰團團友就慘啲，我哋嗰個外文好勁，去退稅都屌鳩啲東歐鬼打尖。

又教團友邊攞着數。(其實係教佢哋去邊飲咖啡係送埋套杯啫)

隔離團唔知個個嫌貴唔捨得飲，無諗過有套杯送咁抵。

其實你可唔可以由頭睇到尾一次呢。

有冇覺得依行會式微
個個都自由行

南北極唔洗fit,但要求你好多戶外經驗同知識
行山都唔洗太fit,但攀山就要fit。啱啱係南極完左intern受訓完，加左人工

其實你睇晒上面，應該唔會出呢個POST。

有冇計過加埋屌過幾多個團友? (男+女)

如果識日文 帶日本線 新入職一個月幾錢左右
晉升機會點
樓主做咩唔想做啦

樓主可唔以屌鳩啲唔追晒帖，問埋啲有人問過嘅問題嘅人？

呢個真係想樓主我問你答。

以前試過陪屋企人跟永X團去韓國,
個領隊話佢做左好多年, 但都係第一次去韓國, 所以乜都唔識
成程好似同我地一樣做左個遊客咁, shopping果陣仲happy過我地
其他基本上都係當地導遊搞掂晒

有冇帶過中東團?

以色列,埃及,伊朗,邊個好D?

東X遊，如果唔係大學畢業都好難升到職

導遊証同領隊証有咩分別
兩個有做咩

３０＋ 可唔可以做ＦＬ．．．

除左呀

知唔知operation人工幾多

人地上邊咪講左囉，洗唔洗幫你搵埋錢俾你洗呀，on9

咩性格嘅人先受團友歡迎，袋得最多小費？

太健談會否有反效果？

咁真係好低仲冇乜前景

出單有佣？

Maydaymaydaymayday

大陸領隊唔係直接打唔買野客？

覺得EGL點?
四月中跟EGL去北海道

去埃及跟團應該跟邊間

可唔可以講多啲領隊工作內容係咩
例如會係個團到做咩角色
係咪即係導遊嘅助手？

咁洗唔洗考牌先??

想有得免費旅行

領隊負責幕後工作 客人起居飲食
同埋帶客人安全到當地同帶番黎香港
導遊負責幕前講解工作 同當地餐廳/景點聯絡等

樓主miss咗?

佢啲日本團ok架，啲同事要特別過老細𠴱關先俾帶團

巴打，認真一問
我識有個撚樣係EGL做，聲稱係數一數二嘅超勁領隊，話月入30萬，係咪完全無可能發生？我對呢行一d知識都無，條撚屌做出黎又好似好好景，佢帶開日本咋，做左10幾年，乜真係會有300k咩條撚樣仲要平時好撚囂屎

我諗做超豪華叫雞av女優團，應該都唔會袋到30萬一個月啦
淨計旅行社淨袋，一團日本團都未必有30萬啦下話，咪聽佢吹水

唔好意思 係一個都未必有

派完哂教畜 剩低果啲先畀你唔知幾多個爭一團

我果年就問好多個都搞完一大輪乜都冇
戇鳩鳩

想知多d 係melbourne 做導遊既事

佢老味吹到咁撚大
係我on99先信咗一成
不過條契弟可能有撈埋D暗cant野，咁就好難講

唔係咁仆街掛 我見佢考完牌仲要去上佢幾日camp
屌仲諗住下年做..

上果幾日仲要no pay
都唔知為乜

想知係邊間分行😂

有時台灣啲平團計哂所有野都係兩千零蚊，你自由行都做唔到呢個價，於是就報團跳車

我試過帶一個Cheap團，個客一到機場就已經比服務費我，講到明一去到當地就走，剩係要去程機票同酒店，回程機票都唔撚要，落機後係行李帶同佢講左Bye Bye之後就再冇見過佢，而導遊更加係見都未見過呢位"團友"

你覺得做領隊定做導遊好d

Cheap極都要兩三百一晚，當你個團五日，四晚都已經成千

如果同團友同房
咪勁尷尬
又要搵野講下
唔岩傾又尷尬
又沖涼又痾屎

一團兩團就冇所謂，但團團夾客都開房真係窮撚死

$600真係
我之前帶小朋友去香港d camp+有個社工
都$800/day
仲要已經比人食左浸

有無現職講下係咪好難頂
同埋房內情況

之前有個呀伯同我夾房，同我講返大陸叫雞比人屈錢啲事蹟，一路講一路忍笑好撚難頂

先唔計個客好唔好，你諗下收左工訓覺都要見到個客心情會係點。

如果EGL 日本導遊平均二三皮一團唔係問題，老pat pat可以平均一個月三至四團。

而且東記有慣性收視，不太怕冇日本團，不過rebate重就真。

如果係西歐長缐，剛剛又有團友買下名錶、手袋，過山都唔出其。

一皮左右，做唔做？

傳統旅行社簡直夕陽產業

凌晨開始返工，去到當地完晒行程都夜晚10，11㸃，仲要同客夾房，仲要得一張房卡，當我返到酒店佢瞓咗，酒店又唔肯俾多張卡，要劇開門，仲要俾說話你聽，瞓覺鼻寒大個轟炸機，仲要夾足5日，真係屌出聲😇

如果你大把貨，唔怕冇糧出咪做囉

有學位就不該做旅遊社啦，乞食呀

不過現在老闆已經唔太理了，做咗精神領袖

打攪曬

如果女領隊但男團友單丁點算

扑下野囉

導遊呢行真係太複雜，好似樓主咁講，無人脈張證真係白考，同埋真係搵到錢既導遊一係就劏團，一係就專業（精通某d國家語言又撞岩有呢種客）如果唔係真係好難融入，我見過好多香港人想入行（Prc團）都好快走左轉行

利申：金銀證都有，唔想成日唔係屋企所以考埋導遊證

咁做咩部門人工會高d除左領隊導遊

冇，除非你係老闆親戚

呢度你指日韓西法意俄文嗰啲？

轉派男領隊出
成日都遇到呢啲情況
明明排咗依團
臨出前三日
就係因為呢啲單男/女問題而轉
不過次次轉完
都好似比之前派嗰個團更加垃圾

我做嗰間就一定唔會單男派女領隊， 一定係派男，但係如果遇到一啲仆街導遊，就會抽你水

覺得有學位揀做航空公司好過，起碼對住啲西客都係一陣姐，但做領隊就要對足咁撚多日，心力交瘁

人工咁低點挨

有學位真係唔好入旅行社做，晒時間，人工又低。

所以女仔我建議真係唔好做領隊

比樓主講到好想考番個領隊牌
反正唔貴又淨係上幾日堂
考定用黎失業個陣旁身都好

係，以前無乜人識咁多語文，所以有外國客個時，識呢種語言比較吃香，而家都幾多guide做日本仔

點抽
好明顯？

有正職係咪冇可能有人請做pt

例如係你間房賴死唔走，特登坐遠啲，佢就好似死都要痴住你咁，見你帶隻d飾物幾靚，借啲意攞嚟摸你

例如紅色假期旺季會唔會等人用

或者導遊pt易唔易揾

但條契弟吹奏到每個月袋20-30個
所以咪嚟問吓巴打堅定流

真係唔知
佢好少坐分行，成日出團叫雞

強帖留名

認真？😂係咪肥仔嚟㗎

跟過金怡 ok

領隊呢行d 人都係9吹，同地產，保險佬差不多

有冇食過客

你問3個問題，由頭睇過個帖就有答案架啦。

所以冇人會再答你。

由頭睇過個帖就有答案架啦。

你睇哂未呀

我就由頭睇到尾，你係睇過就唔會問啦。

不如你睇哂我3條問題先

你係諗着入行就唔該由頭睇到落尾，前面肯定有人問過晒你呢啲問題，係咪要我搵番出嚟？

揾嚟睇下

我搵到點先？

appreciate ok?

咁你慳番啦。

你仲諗着做領隊，伸大手板嗰啲叫劇，唔係領隊。

同樓主一樣兩個牌都有
見咁多客真係香港人最唔識尊重人
有時寧願留喺香港做guide帶班賤訂仲好過帶outbound香港團

出名肥仔有兩個，邊個先？

巴打，如果聽你咁講，呢行作為副業有無得諗下

估唔到有咁多師兄師姐上連登吹水
有無師兄師姐已經知自己復活出團去邊?
利申:有正職剩做紅假PT

首爾5

復活節中桂林廈門就大撚鑊

點解我中左其中之一

工作關係去過無錫食小籠包
好食到返唔到轉頭
返到香港之後就未再食過小籠包

想問咩叫交人頭錢？

你跟團會有個建議小費，每日幾多錢嗰個。

咁公司係要拆番份，前面有人寫過公司佔幾多，

當公司食四份一。

要交嘅人頭費=每日小費嘅1/4x人數x日數。

當每日小費100蚊

每個人頭每日就要拆25蚊俾公司，若果係20人團去4日。

25x20x4=2000

呢筆錢你要俾咗公司先，你之後收唔收得番係未知架，若啲團友唔俾小費，你係要蝕埋俾公司。

你一團人數,例如你個團有20人去五日一日$50咁計
就係20 X 5 X 50 = $5000
公司可能先要你比左一部分錢佢先, 簡單講你當佢賣左個團比你
通常幫領隊代理公司先要,大社好少要,間間做法唔同

PT 唔派畀你，咁畀邊個？

算，反正隻數多，當去散心

咁早知幾多隻

有錢賺，又可以唔使留喺香港，仲想點。

都唔係架，新年我就未必出，全世界周圍都大陸人，出個一兩年之後就唔出，寧願係屋企

巴打你以前做開領隊？ 唔係話pt好難揾嘢做咩

一年出幾多次團

我有正職，帶團我係紅假同放假先出

一年出四至五團到

啱啱去考完外遊領隊證書pass左但未領領隊證
冇領隊證係咪冇旅行社請
同埋0經驗嘅係咪唔洗諗pt領隊？

點睇依單野

其實係咪好多老人家（over70)自己報團去？

紅衫質素每況愈下都全行皆知
係人都請有咩辦法

Btw都算多over70報團 尤其大陸 東南亞少d

又ok喎， 但睇上面巴打話編更俾pt好煩， 你又出得 4 5 團
點解都有得做嘅？

想問讀IVE HD旅遊係咪對依行冇乜用？
利申：想入行

呢單野根本就On9領隊由得個呀伯鳩坐有咩問題, 洗唔洗同佢傾下人生大事國家大事, 咪由鳩佢老投囉

冇鳩用, 讀下HD當學下英文, 一係讀埋個Top up/ local degree就有用

我唔係跟旅行社我跟出面領隊代理公司，姐係有間公司幫你搵旅行社接團，有大社有細社，邊間無人就搵依間代理公司。
你有假期到時到後就同間代理公司講，佢幫你搵，基本上大時大節間都等人用實有得出，好處就係你咩都唔使理佢幫你一次個搞晒，不過一樣去邊你無得話事，同埋豬頭骨多，不過一樣有飛機團有日本歐洲紐澳個類，睇你帶得熟唔熟，只不過你變左要比代理公司抽多次人頭。

跟代理好處係我唔使理間社收唔收到人，反正比日子多數都有得出，不過就真係豬頭骨多，不過你帶得好就會比好多團你帶。
試過帶過一團返黎過客覺得我帶得好，指定佢包團出領隊要搵我，間社特登同代理講一定要搵我出番，依家有時都會搵我問下旅遊野。

唔該巴打熱心解答

想問多少少

1 你幾耐之前會收到通知要帶團

2 一團通常around揾到幾多

thanks

1: 睇你出咩團，假如你得兩至三日假，通常出發前兩日到，因為通常出車團，有機會將領隊轉來轉去，如果依家最多高鐵團或者飛機團，一般三個星期到就知，因為高鐵同飛機都預先出

2:依個睇人頭，我有試過最差個團得十人，不過就去八日山西，平均一日兩百幾，雖然少錢不過自己未去過當去旅行，人少就成班團友好開心玩得好埋。
又試過出過四十幾人去三日，不過就通常大陸線多，平均一日八舊幾，不過真係人多比例麻煩，要好多野搞，睇你想賺錢定輕鬆玩當見識。

樓主我本身有正職
Ugrad
想報考導遊牌
我見TIC 如果ugrad可以直接報名考試自己prepare唔洗上course
唔上course有冇大問題
同埋有冇得做freelance

邊方面既導遊？

唉屌，HD我真係唔知讀乜對將來份工有用

香港本地導遊

可唔可以指定做長線架 定入行一定會派東南亞中國嗰啲先？

即係點，包團係part time冇得帶？
咁如果進修多d呢方面，有冇得做part time導遊

其實7成都以大陸客為主，而且絕對係freelance，識人既可以去做下「助理」先
同埋唔上Course都係要背28段揸mic路試的

帶眼鏡既

原來咁好揾

Ching好波，條撚樣on9既，唔洗理佢

可以指定飛去歐美加嫁，岩唔岩你心水，收錢去歐洲玩呀

想知道如何俾說話d 西客聽而又不會令氣氛尷尬

真心覺得呢份工會訓練到口才 樓主可唔可以分享下心得

當見識下㗎咋， 正職多假又唔難請

唔使口才好,初初入行個個都會驚同唔熟
出得團多跟得多上邊師傅同大陸導遊,自自然就識串人,
做依行口才唔係最重要,我認為最緊要唔好怕醜,
唔驚比人話同一定要問.
因為成團有咩問題所以團友或者公司第一個搵你,
出團前要起碼望望你去個個地方酒店,
酒店附近有無便利店有無宵野食你都要知,
試過剛剛出團有個客問個個地方有咩特產,有咩地方有夜生活,比個客問到咩都唔識咩都唔知,比人覺得唔夠專業,到時收小費你就知過分別係邊.
有FD成日覺得做領隊好似就係免費旅遊,其實唔係囉,唔好抱住依隻心態入行.

巴打做領隊之前好多旅行經驗？

啱啱做新仔有冇咩蝦碌嘢分享吓， 我imagine係會好多程序嘢唔熟， 我指同guide/酒店/ 餐廳 / 景點/ 主題公園 接頭係會一頭霧水同自己旅行又唔同， 有時有d突發嘢會唔會有個contact俾你問

無咩經驗架，個陣時做緊 IVE仔搵兼職，陪屋企人去左轉旅行，毒毒注定單丁香港領隊同房，吹吹下水問下佢工作野，個時心態就同大家初初一樣覺得免費去旅行未返到香港去考個牌囉⋯
我記得我第一團去盤龍峽（唔知邊屆港姐去個到取外景），旅行社話搵個有經驗大陸導遊跟我，比我熟識下流程，點知去到見到個導遊同我一樣都係PT同我同年。
佢比我好係佢係第三團
未出發架車已經有問題，首先我個團接近三十人，當時復活節上邊唔夠車用，比架剛剛好夠咁多個位架車比我，我同個導遊一個坐司機位隔離一個坐最後個排中間個位
之後架車中途係山路又壞左一次
最後返廣州長隆個師傅外省人唔識路，又趕住去睇馬戲，嚇死
不過都係一個幾好經驗，其他團都有大把搞笑野，有時班客搵我都會想起個團做個咩

酒店機票主題公園都係跟名跟飛拎，唔算話特別難，有時個導遊做埋都唔使理

分享多一團
試過出韓國，個導遊係香港人黎，不過唔識講韓文
問佢原本佢係日本導遊，個時福島核電廠個單野所有日本團死晒，係日本無野做走左去帶韓國團
一句都唔識講，所以同餐廳地方聯絡係搵佢個日本留學個個朋友用日文講完幫佢打電話同餐廳個邊講，驚到我死
介紹景點明明講韓國講講下變左講日本
好在佢好鬼風趣，講到班客鬼咁開心，無咩事返返香港

咁個導遊真係可有可無喎

又唔可以咁講,你有無信心全程幾鐘頭唔會DEAD AIR不停講野比班客聽而班客係唔瞓
個導遊價值就係依到,佢個個景點都係睇書識少少,不過又可以比佢講講下講番佢強項日本其他野,最後都自己都講唔好意思公司唔夠人臨時拉夫,班客又受

我又唔否認佢係呢d天生嘅演講者， 會氹到人好開心 唔悶

但會唔會欠缺咗少少導遊介紹當地嘅function

當然百貨應百客啦

建唔建議人入行。同埋作為終身職業一直上？

領隊係自己一個一間房定要同當地導遊/司機share

如果有單人，就要夾房，導遊唔同性別，自己一個一間，不過通常如果係男仔，大機會都要夾司機或導游，司機通常都係男

導遊嘅價值就係首咪

當地人駛乜同你一間酒店啊.........

首先考慮家庭

好耐之前報過團
個領隊 (阿叔) 自稱個老婆係佢之前既團友黎
不過最令我反感係佢成日係巴士上面宣揚佢啲政治睇法
又話而家啲後生點點點
我即刻反晒白眼
此後我就唔想再報任何呢啲旅行團

你估個個國家都好似香港咁細咩...有時你自己一個訓, 但間酒店同導遊屋企距離成兩個鐘車, 咁佢就會話同你一齊訓

家陣無乜野撈 都考慮緊好唔好考返個牌 傍身

有興趣可以一齊

【東網專訊】內地嚴打零團費訪港的旅行團，但禁之不絕。天文台前台長林超英今日(4日)在其Facebook撰文，透露其內地朋友參加訪港旅行團時遭導遊取消原定行程，變成強迫購物，其朋友拒絕後被扣起身份證。林形容「香港旅遊業墮落到令人震驚的地步」，他促當局要徹底打擊此類不良旅行團及導遊。

林在文中直指「香港的旅遊業真的要不得」，稱其朋友向他求助，被導遊強迫每名旅客必須最少花費3000港元，若不從就扣起身份證索取贖款。林為了友人，花整個下午打電話給旅遊發展局及旅遊業議會，但「一點用都沒有」，最後要警察出手才能取回證件。

好似冇辦法改變行業生態

想問下依家旅行社邊間高質d
除左東XX日本團較好
其他都好似差唔多

tic考領隊證難唔難？考幾耐到？
洗唔洗報course讀？

好驚喎

去D 有古蹟既地方要介紹, 以前D 領導都會企起身講, 咁就睇得出係背好晒D history, 而家D 領隊都係坐係度, 上次俄羅斯團比我發現左原來領隊係拎住本A4咁大既薄仔照讀.........., 其實D 資料係點搵返黎? 樓主有冇呢D " 貓紙"既簿, 有既話會唔會同其他領導share 黎用?

3日
易到不得了，真係基本常識，7成答案第一條答：保持冷靜 包無錯

洗唔洗報course?
同埋想知見習領隊有咩做
Fresh grad 想試下

要報，個時係tic報上左3日堂左右 大概$1700定1500
我最後無去做領隊，我班同學去哂做，真係接近一入職就出團、其餘時間都係分行sale下客，同埋送機（我朋友講）
千幾蚊考左先，拎黎旁身或者鍾意走旅行都可以考慮下，我個時都係咁諗所以考完領隊再考導遊

導遊比較難啲，啲客真係乜野都會問

領隊證有冇期限？
永久？

3定5年 去續一次

想問下係咪要另外有急救證書先有領隊牌？ 我見佢個course 入面個講座無證書

上佢course會出咗出席證書俾你
有張急救講座出席證書就夠

三年續一次,唔駛再考試

唔該

以前跟大陸團 成日話大陸女導遊要分大份團費 同男領隊一齊訓 搞野 一來人在外地會寂寞 二來公司都唔會俾咁多房導遊同領隊訓 真唔真

Halo 想問香港考完牌去到澳洲可唔可以做領隊

見考牌果到要排到七月中 點搞有無方法可以快啲

上之跟大陸團個領導就發,站站都有人買貴野仲爆數,可憐係景點時間cut左,唔怪得後生少跟團。

堅伏

跟團應該跟邊間旅行社好?
新華就不了...中大伏

去韓國/泰國自由行又唔識當地文

同埋係咪大陸先咁癡線留人2個鐘買野
以前跟過台灣團唔岩好快走

後生唔跟團我覺得主要係唔想早起身 夜晚要出去玩景點又未必岩行

後生跟乜撚嘢團啊.......英文你都唔識咩？

玩郵輪旅遊跟邊間好d

而家咁多團無熱氣球 係咪真係好危險？

入職係咪一定要坐counter?
如果做freelance 大概出團前幾耐會通知？
想夾住另一份part time 做 😶

有無人報左029個course？

我想問下領隊/導遊牌係咪都可以拎政府個資助？